哈佛大學教授表示「椰子油是純毒藥」 不利心臟健康

近年不少人視椰子油為護膚、減肥恩物，只要是椰子油產品，就被世人假定為絕對健康之選。雖然一般人是這樣看椰子油，但在學者眼中，就並非這樣認為。哈佛大學公共衛生學院教授暨心臟病專家 Karin Michels 在最新一次的演說上就表示，椰子油是純毒藥，可說是世上最差的食物之一。

市民對椰子油的誤解

聽到哈佛大學教授 Karin Michels 這樣說，或令不少市民都感到意外，但讓市民有這樣的誤解，是早前哥倫比亞大學研究有指，椰子脂肪存在的中鏈脂肪酸是讓人體能加快燃燒脂肪，達控制體重的功效。惟事實是，一個椰子只有 14% 的中鏈脂肪酸，因此對燃燒脂肪的功效有限，反之攝取過量都會令體重增加。另在 2016 年美國的全國民意調查數據也可知道，有最少 7 成的美國人認為椰子油是健康食品，惜以營養師角度來理解，只有 37% 營養師認同這概念。

椰子油不利心臟健康

其實 Karin Michels 還有提椰子油含有大量飽和脂肪，飽和脂肪含量比牛油、豬油更高，論健康程度，也比這些含有動物脂肪的油類還不健康，過量攝取的話，會令血液中的壞膽固醇上升，有機會引發心血管疾病，不利心臟健康。因此她建議消費者，可使用橄欖油或菜籽油，作為椰子油的代替品。